a酸真係好撚貴

其實正常幾錢一個月到20mg

之前1240 加藥膏 洗臉 28日20mg o牌
見人地上網1800蚊有60粒
我買貴左好撚多

我淘寶

50元10 粒X20MG

咩名

大陸牌子？
唔敢玩命

推

印度產

1300$

醫生開我都係呢個價，其他雜牌唔敢食/就算同牌子都有分唔同地方生產食唔過

岩岩轉左50g,一個月要2k
仲要食多2,3個月

我暗瘡2級左右
只係下巴不停出
而家食緊四環素
好唔好食a酸
因為四環素一停藥就會再出

旺角陳醫生好唔好？
好似好難卜

大家有咩醫生推介？

我老母屌我洗好多錢
但係我都唔撚想
一唔食就爆到仆街 唔撚想出街見人

過來人分享，400蚊一星期，全包

同意 我老母又係咁盟塞
出左十幾年
真係好唔開心
做人都冇信心

食a酸醫生唔重要，佢只係開藥，同check你肝有無事，其餘a酸會解決

但邊度又平又正？

見副外國網 20mg 30粒先係600蚊

只要有皮膚科文憑既家庭醫基本上就有a酸
自己睇過馬鞍山同大埔2個，都係400-500一星期藥，價位其實差不多

推推

如果醫得好既話其實貴都無咩所謂

無錢

問屋企人借都要醫啦
跟一世

想平D

飛去泰國買

搵下藥房有無

係呢個網買左270粒20mg 暫時食左4日 加埋8粒20mg 個嘴好乾,我諗應該冇伏
10月再報告過

我有nimegen 10mg 20粒 想放 屋企人唔食多左就黎到期想平放
有無人要 有既話留 tg 呀

食過.....
愈早食愈好

有冇醫生便少少，一個月3千左右可唔可以

今晚上網研究吓呢隻嘢先
唔該巴打

我係食避孕藥好番
本身爆瘡係因為荷爾蒙問題
不過啲印

求教學

醫生先有

我之前食一個月2000，但會叫你定期check肝，每次800到。第一次係人介紹去大埔昌運，但復發，之後自己去附近診所睇。

點睇得出係因為荷爾蒙呀？

屋企樓下個醫生，開N 牌一個月$1000 埋單連兩盒細藥膏

20mg x 30粒

係咪橙色既？我都買左 但冇寫幾時過期

點買 無信用卡

食呢隻食左幾個月了
印度副廠藥 平好多 同開頭食既o牌效果差唔多
但建議就算無錢都好 買黎食之前一定要睇一次比較專業小小既皮膚醫生 問清楚佢應該要點食 食幾耐 有乜注意之類 然後叫佢幫你驗埋血 一切正常先好買。 始終A酸有一定危險性 小小錢唔省得 有錢就最好係醫生監察下食

聽日又要比藥費了

巴打。泰國幾錢？
係街藥房買唔買到？

有無巴打可以讓住2個月份量比我 唔識買
又唔夠幾睇醫生

屌你老母a酸
食撚左20my 1年半，停左半年冇食，又開始出返黎，一開頭個頭到出幾粒之後成個頭都有，依額頭又出，我諗遲下出埋塊面。on9a酸，屌你老母

食埋呢次就唔食了

樓豬，我食撚左三次療程都係有出返黎

推
有無平醫生推介

反而想知大家點去印
我完左個療程 冇出新瘡 但之前啲印好明顯
主要係好深既紅印 過左3個月都唔係好散

push

樓主 同病相憐 push

食奇異果，橙

聽聞益生菌對皮膚都有幫助，又無乜副作用

俾個網址 上過網都搵唔到

我啲屋企人都係咁 佢地根本唔撚明後生果時
有塊乾淨既面係幾咁撚重要
成撚日話大個左就唔會生
屌到大個左 仲洗撚理咩

個網已經上唔到

有第二個一樣
買左120粒

咩叫第二樣一樣

我仲上到wo

你食成點?我一日40MG食左4個半月都仲係咁出 但係超乾

你個報告呢

可能已經失敗咗
希望佢成功埋右

我食完 依家無生成個月暗瘡啦
仲要有幾個月量未食晒

巴打可唔可以俾埋條link
食緊o牌20mg 1600一個月有啲貴
張圖個網冇藥賣既

自膠Login後見到link thanks 巴打
但佢寫accutane又括住oratane
巴打最後收到邊隻牌？
因為accutane先係羅氏正廠出(印度)
Oratane係generic

呢啲藥全部印度副廠 無牌子

功能有冇大分別

無咩 睇你敢唔敢博

我60kg
但醫生開10mg比我
食左一星期左右 無咩太大反應

巴打好返晒啦？

我嗰個醫生N牌 20mg一個禮拜都780

食a酸黎只控油得嗎???

n牌同o牌其實有咩分別?

N牌 O牌都係雜廠
不過聽講O牌成效好啲 同原廠R牌差唔多
N牌價錢平啲 係我嗰個醫生收得我好貴
所以想了解下係咪O牌好過N牌

好似話MK陳
20mg收25?

好似係10mg/$26.5 O牌
不過都平過我睇緊嗰個
我嗰個醫生應該次次都收診金
所以心郁郁想睇mk陳

其實醫生開藥都係差唔多
差既係位置同埋講解+檢查?

雖然開藥係差唔多 但係收費貴過其他醫生好多
檢查係幾好既 有幫我抽血有睇我有無moody
不過講解方面真係麻麻
食a酸嗰陣點護膚都無講 淨係叫我唔好飲酒唔好同時食中藥

唔係掛，雖然冇講
有冇比埋一套咩修巾呀咩護膚既野０
聽人講會掉頭髮，嚴重會難呼吸
其實你食左咁耐有冇咁既事？
已經BOOK左MK陳
下星期去睇下先
診金660

其實我今日第一日食a酸 淨係feel到口干
之前食抗生素 食咗一個月無用
mk陳診金660？係咪第一次睇先收？

我之前打mk陳電話 打極都無人聽
mk陳勁難book 我諗緊我下次覆診睇下一個月a酸幾錢 再決定會唔會去mk陳嗰邊睇

我琴日一打mk陳就打通左
應該係第一次收
其他時間除非做檢查，應該得買藥要用錢

你今日第一日食?
我以為你食左有一排
抗生素點解冇繼續食?冇效?
有冇感覺油出少左
a/抗生
唔好意思問題多啲

係啊今日第一日食a酸
其實一開始睇西醫就係抱住食a酸心態去睇
但係醫生唔肯開俾我
話我容易moody 驚我depression
早排覆診氹掂左醫生 證明我無moody 就開俾我食
抗生素我覺得係會令到暗瘡快啲謝
不過我食抗生素 都係有油出 都係會繼續生暗瘡
我會覺得治標唔治本
其實我係多印 都算多油 底層都有暗粒仔 石頭瘡就無咩 所以想食a酸斷尾

第一日食a酸 未覺得油出少 口干就最明顯
不過我個嗰醫生就話 a酸最驚係驚depression喔 傷肝嗰啲唔係好大問題

起碼mk陳都明碼實價講明點收費
我睇嗰個都唔會講診金收幾多
你大約幾點打電話book mk陳
網上search唔到mk陳營業時間 成日打電話都無人聽

傷肝，掉頭髮都少?
咁又幾好鍋，我都係想斷尾，
本身外油內乾，想改變個人體質唔好咁油

唔該曬絲巴
祝你搞掂曬一劑斷尾唔洗再煩

你係無人聽?即係打去通但冇人係到接?
我琴日5點到打去
應該今日都會有人係到，試下

feel唔到甩頭髮 傷肝其實都好難感覺到
乾就真係最明顯
大家咁話 努力捱半年一齊斷尾

係阿 個幾月前打過過去 就算通都無人接
比較完藥費就會轉去mk陳
睇完share下mk陳如何

無問題啦 但最早都要9號
依架BOOK已經去到9號仲要唔比你簡時間

聽電話個呀姐都幾串仲要

我就係之前成功打通一次 但係嗰個阿姐真係好串嘴
問佢幾時得閒睇新症
就話呢個月都無喔 又唔講俾我聽最快幾時
就話你下次打過黎問啦 都未同醫生傾幾時有期
我心諗我打咗n次你先聽 成日都要嘟嘟嘟好耐先肯聽電話

好彩一次中，原來咁難約
咁即係證明香港都幾多人有呢個問題
同埋個醫生應該幾好
但佢叫我5號再打多一次再confirm
死啦5號打唔通咪
你係咪用左133電話打炸?

打唔通唔緊要
佢會自動波打俾你再confirm
我正常電話打過去
打通左有人聽都feel到繼續有電話打入黎

聽講mk陳第一次睇新症就會問得好詳細傾好耐
不過都有人話mk陳幾串
一開始就係怕佢串
先無睇佢

咁多人搵咩，咁睇落幾有信心對呢個醫生
好事鍋

串唔緊要呀，比佢串下，成功改善體質
除非吉我菊花姐，輕鬆面對

改成乾性肌膚？
有啲人完咗a酸都會出翻少少油

其實我自己就外油內乾
希望可以做到外冇咁油內乾
唔求變乾性，因為乾都好麻煩
濕疹呀乾燥要茶野呀之類
冇咁油已經算係咁
以前塊面油到可以煎蛋(ex話)
依架每兩星期用一次外用a酸膏
其實冇以前出油咁勁，但都想改埋
一勞永逸

但係你係無暗瘡 想食a酸收油？
我食左兩日 淨係feel到油有出少左 但係照有油出
唔知係咪份量唔夠

我以前中學果陣好多
畢業果年去左做LASER
再狂用外用A酸當洗面奶(有一排)
好似2個月到
皮膚開始冇再咁多油
以前食M記爆到HIHI
依架食M記唔會爆
但一個月可能都有2-3細細粒到
因為始終面都係多油
又唔識點護膚
所以主要係想控油+一次過斷
好煩呢個問題真係
我諗你都明 真係好影響自信

咁佢係要慢慢改體質架嘛
先2日唔洗咁驚鍋
真係唔得醫生會加食量既我諗

做laser for去印？其實我都係多印為主

無錯 皮膚差真係好無自信
係咁轉護膚品點知越搞越差
間唔中生幾粒 死唔斷尾
醫皮膚真係好dum本

如果你唔多暗瘡 唔知醫生肯唔肯開a酸俾你
我嗰陣都氹咗醫生一個月先肯開俾我

係呀
因為我有一排係唔知事完全冇曬
成塊面少油又光滑
後面可能做野大壓力掛
又生番幾粒幾粒咁死唔斷氣
想斷左佢

唔是掛
你知唔知除左A酸仲有咩方法
照你咁講好大機會唔會開比我
我依架得番最近生果粒
但皮膚好油
個個見到都問 好熱咩
屌
係呀好撚熱 聽到你咁講滾到熱

我都淨係知a酸咋
你tum下醫生 話之前試過爛面 宜家想食a酸收油 驚再爛面 睇下肯唔肯開 你盡量講到自己好易爆瘡
係啊 啲人成日話早睡早起飲食清淡真係難聽過粗口
我樣樣做齊都係咁
不過油肌唔會咁易有皺紋
巴打你係洗完面無幾耐就出油？
定係去到晏晝先開始出？

油肌毛孔會大 如果毛孔唔大都出油 應該就係內乾
聽講控油可以試下bha水楊酸 b3保濕嗰啲
不過人人都唔同 唔知啱唔啱用

其實點分外油定內乾

洗完面會FEEL到好鬼乾
鼻頭會好快出油
茶完保濕果下感覺其實還好既
但去到中午
FEEL到成個人好似熱左
準備出油
12-2點呢下會真係

>>>油肌毛孔會大 如果毛孔唔大都出油 應該就係內乾
聽講控油可以試下bha水楊酸 b3保濕嗰啲

油肌好容易阻塞 毛孔大其實都係
bha水楊酸 b3保濕<<水揚酸好似用過
B3係咩黎架?
不過好耐 依架用完洗面+保濕算鬼數
好似愈用愈差咁定唔識用

不過油肌唔會咁易有皺紋<<
你寧願好似啲人咁青靚白淨 老左易皺
定依架又油又易出粒粒 老左唔易皺?
唔洗諗都....

同埋聽過有朋友為左唔生粒粒 食煙黎控制
我又覺得好傷身
我眼見食煙D朋友都冇粒粒
食煙已經將身份油份吸曬?

其實我都唔知

會唔會係你洗面嘅產品太乾？
正常洗完面唔會feel到乾到扯住
有時清潔過度 成日去角質 都會容易出油
我都係洗完面晏晝先開始出油嗰啲人

維他命b3精華可以改善出油 對抗痘都會有幫助
油肌會啱用
有時b3會mix埋b5一齊用
b5保濕效果好好 滲透性保濕
同埋比較清爽 唔會笠 唔會焗到生粒粒
我都係間唔中睇下化妝post大概了解

食飯收唔收油我就唔知 但係唔洗去到食煙呢一步
始終真係傷身
巴打 皮膚終有一日會調好㗎 唔好氣餒
共勉之

我估
外油內乾 應該係同時出油
但係塊面會有乾燥細紋、甩皮，上妝又唔貼阿

巴絲你講既b3b5其實係維他命丸定咩產品?
有冇效用完?

吓，咁唔係乾咩，會甩皮?油肌會咁架咩

精華黎 係護膚品 搽面
我淨係試過用b3+b5 入面b3成份唔多 所以feel唔到控油 但係我化妝前搽會貼啲 無咁乾
宜家食緊a酸 都淨係簡單洗面+保濕 無搞咁多野

我化妝嗰陣就會feel到自己內乾
妝係痘痘個啲位會有啲甩皮 唔貼
但係又同時出緊油喔

我係t位油 其他位帶時會甩皮

屌，真係好似返發
一日生一粒紅紅地 第二日又會散返

而家訂左藥 希望快d到

點解唔搞咁多野??怕撞??

訂??巴打自己上網買??
咁癲

但生粒粒仲化妝好容易愈搞愈差鍋

係
之前食過驗過血
第二次睇醫生都冇驗
咁你知個食法就得
驗血都係驗肝酵素
冇事就得
同埋上網真係平好多（雖然唔係正廠）

礦物粉無咁傷皮膚 啱暗瘡肌用
我宜家都唔會成日化 返學都唔會化
都係出下街影下相就會化

因為始終食a酸都會有爆發期 好難試到嗰樣產品work唔work
唔會知究竟係護膚品好 定係a酸發揮功效
所以都係食完a酸養好皮膚再搞

即係o/n，因為聽講正廠貴成倍
巴打食第2次有咩感覺??
可唔可以分享下

女仔就好
化左可以望唔到

都係
絲打諗住搞到啲皮膚點先收課?

印度廠黎
之前有巴打話分別唔大
第一次食a牌泰國野
食左3個月10mg/day
跟住醫生話停藥
但仲未斷尾
之後食o牌
食足一個療程

點解醫生叫停既?
巴打食10MG咁少?
係咪其實唔嚴重?

嚴重就唔算既
但keep住出瘡囉
至於點解停我都唔知
我第二個醫生話第一個醫生咁樣停藥有問題

咁點解會食第三次既?
第二次無效??
食既時間有咩副作用架
巴打會唔會掉頭髮

有少少想返發
可能食多個療程/長期低劑量咁食
副作用正係嘴乾

都唔會完全望唔到
化完都係會有瑕疵
暗瘡肌就係煩 留印最麻煩

簡簡單單唔生暗瘡唔留印就已經好滿意

同意 最明顯真係得嘴乾
巴打你之前食緊啲油係收晒？定係少左出油？

可以成日唔洗面都唔覺有油

咁其實已經去到好後期

正 真係裂焗鳩個醫生開比我

食緊第三日a酸 feel到頭暈 胃痛
油都係繼續出 不過暗瘡真係開始退緊

血脂都要驗

day 16

暗瘡真係開始退緊
好明顯?
未食飽食藥?定真係會痛

同年同月同日食喎巴打

未去到好明顯個種
塊面無之前咁紅 大多數都係印
a酸幫手收左少少油
感覺塊面無咁暗沉
平時洗完面 去到晏晝開始出油 塊面就開始黑一度
a酸一定要飽肚食 胃痛唔多明顯 好少
但係頭暈就真係呢幾日都keep住有

情人節 day 1

正常, 有沒脣乾?

頭暈姐，幾好鍋咁又
希望死哄到個醫生開
唔係要學巴打上網買怕出事

係 你食幾多mg?

有 最明顯就係口乾 要係咁飲水

暫時20mg , 食夠一個月上40

你都係上網自己買藥？

啱啱自己買咗半年份量40mg

托人藥房買左體重x150
roche

咁多巴打自己買
唔洗驗血驗咩?
怕唔怕出事?

做野果度有免費血驗，定期會去

劑量方面

The oral LD50 of isotretinoin is greater than 4000 mg/ kg in rats and mice (>600 times the recommended clinical dose of 1.0 mg/kg/day after normalization of the rat dose for total body surface area and >300 times ...

今朝覆咗診 3個禮拜N牌20mg a酸 1940

睇黎我都係去睇mk陳算

咁好！ 藥房拎係咩牌子嚟㗎

mk陳便宜一倍，係咪你個醫生有獨到之處呀

獨到之處就係每次覆診都要等起碼一個鐘
其實無特別 覆診無咩講 就咁開藥
間唔中會抽血驗 無咩特別
打左電話去約mk陳 就話無位 過多一個禮拜再打

Roche 正廠

我今日打過去，佢話:
咁你19號再黎啦
我眼都突 埋
點知佢話睇錯有我名
嚇到標屎

如果mk陳冇驗血，咪要去自己搵地方搞

我都唔明點解今日唔可以預約定19號
係都要我下個禮拜尾打過去約

mk陳真係唔驗血㗎
佢覺得無咩大問題 唔會叫人驗血

其實應該可以架鍋 你試下日日打比佢幾次 打到佢煩
用你既真誠感動佢
佢有幾個電話

睇左mk陳，感受
真係好鬼串
由頭串到你落尾
串到一棟都冇
但問得好詳細
粒粒分10級
我自己就面1級都算唔上
背部2級
每日要食25~30mg跟體重
介紹埋去驗血
o牌，$29.5 10mg
抗生素 27$一日
一個月應該3500$
單計a酸2650$一個月
佢話真係乾燥既皮膚唔會生粒
黎得睇既都係油

第一次睇問咗你大約幾耐？開咗幾多日藥？
原來佢真係咁串嘴
係咪之後覆診唔收診金？
你一級暗瘡都無都氹到佢開a酸俾你
佢a酸+抗生素一齊開？

一個小時左右，診金660$
都幾多人去，
我去既時候兩個排緊隊
應該真係忙
但好鬼串，佢果種串係有少少入魔
有少少專為你黎串既感覺
開左15日先試下
未知之後收唔收
我要抗+a酸，反正都食，食好佢
因為其實我背部都有，背部2級
佢話背生得，其實都算油
同埋我講話不嬲試開產品
好接受到，佢串還串
問得幾詳細，我唔記得仲比佢插

睇黎都幾細心喔佢
抗生素係咪四環素？
就算係普通語氣去問mk陳 佢都會串翻你？
佢嗰種串會唔會有hard feeling？
睇黎我要做定心理準備

其實都有少少hard feeling
因為佢果種串係真心串
不過佢又真係詳細既
相對又安心，變左又愛又恨
冇開，抗生素係咩，囉驗血報告再問

其實我已經不斷講sorry唔好意思
早晨，好有禮貌
總之你見完就知
建議你去之前寫底曬你用過大部份既skin產品
包括外用內用，分功能分產品分成份等等
唔係應該實比佢sm

佢係咪建議你乜都唔用
食a酸就夠

咁怪唔得要傾一個鐘

睇黎用得越多產品 會俾佢屌得最甘

保潔+a
其他ban曬

唔係，係冇好强既組織能力/準備
串得好甘

估唔好仲有人推
我係樓主 食左半年左右已經無生暗瘡
以前生到仆街 依家食咩都唔會生
或者可能2-3星期先生1粒

不過我都係建議有錢就睇醫生
話晒命仔最重要
網上個隻係橙色印度廠藥
我覺得差唔多功效 不過食完我會胃痛

樓主
當年就係睇你先去睇
驗完血就食

好滾動

保濕dr chan有咩建議?
vaseline ok?

重點推Cetaphil
同埋兩樣野
做好防曬+保濕夠

樓主幾多歲?
有冇後悔遲食
如果有洞打算點搞?

19
有 好撚後悔
無啦 唔理啦 邊有錢搞

屌 食足2個療程後 第2個月又生返(頭瘡+面瘡)
上網買藥算

2次都跟體重食?

第一次 每日30咁食 食足體重最大數
第二次 每日20咁食 食足有突 食左一年

我會試埋原廠指引
1mg/kg/day
加油

印度廠食到胃痛
聽日去拎藥

巴打
我收到印到廠既藥
但有d野想問下
我分別訂左10mg既30粒同90粒裝
但2隻既包裝同藥既大細係唔同
不過都係橙色
想知有冇問題

正常 mg數越高越大粒

No
而家買左2次，2次都係10mg
只係一次買30粒一次買90粒
但同樣都係10mg
Size會唔同

巴打 想傾下買印度廠既野
方唔方做add telegram
Tel: Soyczd